---
title: 'Дайджест #10: Beautiful Buttery Scrolling'
datePublished: 2014-07-01 18:24
cover: http://arturpaikin.com/media/digest-10/IMG_4212.JPG
published: true
---

![](/media/digest-10/IMG_4212.JPG)

В этом выпуске:

* Apple WWDC мюзикл и впечатления
* XOXO 2014 и Портлэнд
* О комментариях, лайках и виджетах
* Ипотека для школьников
* Как бороться со страхом упустить все самое интересное
* Статья — это новая книга
* Valve handbook for new employees
* Ghost is a Tesla
* Кризис-менеджмент вашей жизни
* Интервью с Эрлендом Лу

<!--more-->

### 001
2 июня Эппл открыла конференцию WWDC в Сан-Франциско традиционной презентацией. Джонатан Мэнн записал по этому поводу трехминутный мюзикл: [The Craig Federighi Show](http://www.youtube.com/watch?v=yVSq2nAnJ6I).

[*![jonathan-mann](/media/digest-10/jonathan-mann.jpg)*](http://www.youtube.com/watch?v=yVSq2nAnJ6I)

[*![toxic-hellstew](/media/digest-10/toxic-hellstew.jpg)*](http://www.youtube.com/watch?v=yVSq2nAnJ6I)

В принципе, всё, что нужно знать, там :-) Я вел [трансляцию в Телеграфе](http://exchang.es/e/transliatsiia-priezientatsii-apple-wwdc), есть [фотографии](https://www.facebook.com/arturpaikin/posts/10152496891219308).

Самое интересное:
* Новая [Mac OS Yosemite](http://www.apple.com/osx/preview/), с воздушным дизайном, иконками, прозрачностями и переработанной типографикой. Сафари выглядит классно, в очередной раз попробую на него перейти. Вот [подробное описание изменений](https://bold.pixelapse.com/minming/mac-os-x-yosemite-under-the-magnifying-glass), стоящих внимания, со скриншотами.
* iCloud Drive — Дропбокс от Эппл.
* Интеграция между маком, айфоном и айпадом улучшилась: можно отвечать на телефонные звонки и отправлять смски с мака и айпада, пока айфон лежит где-то в комнате или сумке. Прекрасная новая функция [Continuity](http://www.apple.com/ios/ios8/continuity/) — можно начать писать письмо на айфоне, а закончить на компьютере. Или смотреть какой-нибудь сайт на айпаде, а потом сесть за мак — а он уже там, открыт.
* Возможность использовать телефон как модем для выхода в интернет с мака без дополнительных действий — просто по клику в верхнем меню.
* Спотлайт ищет в Википедии, подгружает превью файлов и вообще поумнел.
* Молния — приложениям на iOS разрешили «расширять» систему. Это значит, что сохранить картинку в Пинтерест, отправить цитату в Эверноут или статью в Инстапейпер теперь станет гораздо проще, не говоря уж о таких штуках, как [интеграция с 1Password](https://twitter.com/GabrielNevado95/status/483358486726971392). Наконец-то.
* Переработаны фотографии, теперь можно хранить их все в айклауде, у которого появились нормальные тарифы: 20гб за 1$ в месяц 200гб за 5$. После Нового года должно выйти еще и новое приложение Photos для мака, а iPhoto и Aperture уходят на пенсию. Посмотрим, может быть проблемы с удобным хранением и просмотром фотографий решатся.
* Новый сочный и яркий [язык программирования Swift](https://developer.apple.com/swift/). Этого вообще никто не ожидал, для разработчиков очень приятный сюрприз. Выглядит гораздо дружелюбнее, чем Objective C, Swift чем-то похож на JavaScript. Думаю, разработчиков на iOS в ближайшее время станет больше.

Брэнт Симмонс [пишет про WWDC](http://inessential.com/2014/06/06/early_thoughts_on_wwdc_2014):
> It was like the greatest Christmas ever — and then Santa Claus hung out so you could take selfies with him.

Марко выкладывает своё [фото с Крегом Федериги](https://twitter.com/marcoarment/status/474735048428511232).

*Бонус: [эпизод Accidental Tech Podcast](http://atp.fm/68) про новинки с WWDC.*

### 002
Открылся новый сайт [XOXO 2014](http://2014.xoxofest.com). Красиво и аккуратно сверстано, [Паоло Зум](http://paulozoom.com) молодец.

[Хороший рассказ](http://photography.ianlinkletter.com/xoxo-festival-2013) про XOXO прошлого года, с фотографиями.

### 003
Меня спрашивают, почему в моем блоге нет комментариев, лайков-шмайков, вставок с видео и прочего интерактива. Вот ссылки по теме:
* Злата Николаева [о проблеме комментариев](http://tjournal.ru/paper/pay-per-comment).
* Марко Армент о том, [почему у него в блоге нет комментариев](http://www.marco.org/2010/06/16/comments). Там же он цитирует Джона Грубера, у которого тоже нет комментариев :-)

Мое мнение такое: наличие комментариев в блоге или журнале дает тролям и случайным прохожим возможность написать «хуй» у вас на стене и развести бессмысленную полемику.

Кнопки шерингов и лайков портят сайт визуально, имеют малопонятный мне код, который встраивается на страницу, и приносят не так много пользы. То же касается и вставок с видео-аудио-презентациями: сложный код и для адекватного отображения требуются [дополнительные плагины](http://fitvidsjs.com/).

В целом я не против лайков, комментариев и умеренного интерактива, но у себя в блоге предпочитаю минимализм: аккуратно сверстанный текст и фотографии. А для всего остального подойдет ссылка на сторонний ресурс.

Оставить мне комментарий всегда можно по почте, в Твиттере, Фэйсбуке или Вконтакте, где я анонсирую новые записи.

### 004
[Ипотека для школьников](http://w-o-s.ru/article/9662):
> Мне 25 и я живу беззаботной жизнью. У меня нет детей, я снимаю квартиру, с которой я могу съехать в любой момент, и у меня есть работа, которая позволяет мне покупать красные кожаные шорты, но на которой меня никто не будет удерживать силой. Другое дело мой брат. Ему 17 и он стремительно стареет душой. Каждый день родители говорят ему, что он должен наконец определиться с профессией, а любой взрослый знакомый считает своим долгом спросить у него, решил ли он, кем станет, когда вырастет. [...]
>
> Его ровесники пребывают в таком же странном состоянии — между паникой и апатией. Общество давит на них, они должны немедля определиться, выбрать университет и идти безупречной дорогой прямиком к успеху, хотя природой в них заложено хотеть совсем другого. [...]
>
> Вся система подготовки школьников рассчитана на максимально прямой путь, без права на передышку. Результаты ЕГЭ действительны ограниченное время, а у ворот школы мальчиков уже поджидают люди из военкомата.

Прочитайте всё, это важно. И по теме, «[Будущее дворника](http://www.snob.ru/selected/entry/53546)»:
> Вспомнив, что когда-то Андрей интересовался животными, я рассказала ему, как работала в цирке шапито, о цирковых людях, и еще о смерти слонихи Кроспи в Ленинградском зоопарке, о том, как мы все, даже старый слон Сюн, пытались ее спасти…
>
> — Так тоже не хочешь?
— Так хочу, но это же… — И вдруг голос Андрея стал выше на два тона, а глаза дико заблестели. — А вы не врете?! Так действительно бывает?!
— Как? — опешила я. — Что кто-то в зоопарке работает? Ну разумеется, мог бы и сам сообразить, — я усмехнулась, хватаясь за спасительную иронию. — Если есть зоопарк, звери, кто-то за ними непременно навоз убирает…
— Нет! То, что вы сказали: провалилась на экзаменах, ну, пошла работать туда, где интересно… в цирк… Так бывает?
— Боже мой… — тихо сказала я. — А теперь давай все с самого начала…

### 005
Фильм «[Срок](http://www.youtube.com/watch?v=UoEOBB9B4kU)». История российской оппозиции и документальные кадры событий 2011-2012-2013 годов. Правдивая, но далеко не полная картина.

И на этой же ноте: об оппозиции, [ответ Алексею Навальному от Максима Каца](http://maxkatz.livejournal.com/268584.html):
>Я бы, для начала, определился со стратегией. Мы живём в той реальности, в которой живём: у нас не честные суды, у нас законы написаны так, чтобы любого можно было посадить. У нас любого и можно посадить, если докопаться, а значительная часть системы взаимоотношений в стране к закону относится довольно косвенно и решается неформально. Это безусловно плохо и это надо менять. Но как? Выгнать всех жуликов и поставить честных людей? Выглядит недостаточно детальным планом для меня.
>
> Если мы для выхода из ситуации предлагаем стратегию «а давайте посмотрим, кто нарушает закон и всех посадим, а имущество, полученное незаконным путём, отберём», то это значит, что мы хотим грохнуть все действующие политические и экономические элиты, включая самых обычных рядовых предпринимателей, совершить революцию снизу, сломать всю действующую систему отношений в стране и посмотреть что получится после этого.
>
> Такое мы уже в 1917 году делали (с другими, правда, лозунгами, но всё равно). Из такой стратегии ничего хорошего получиться не может: вот полиция, когда окружает дом с террористами, не объявляет же в мегафон «выходите с поднятыми руками, мы вас сейчас всех застрелим». Если так делать, то нельзя ожидать максимально эффективного завершения операции.


### 006
[Как бороться со страхом упустить все самое интересное](http://theoryandpractice.ru/posts/9122-gde-nas-net). Очень актуальная проблема сегодня:
> Кто общался с перфекционистами, знают: жизнь для них — бесконечный оценочный лист, причина частых разочарований и депрессий. Они склонны путать ошибки и неудачи, а болезненное отношение к критике мешает им развиваться. Вероятно, им бы очень помогло знакомство со стратегией satisfice.

### 007
Константин Пинаев (moscowlondon), рассказывает о том, как жители Лондона [обходятся без личных автомобилей в городе](http://moscowlondon.livejournal.com/717331.html) и хорошо себя чувствуют.

Ещё про [гей парад](http://moscowlondon.livejournal.com/718388.html).

*![](/media/digest-10/IMG_1916.jpg)*

Константин, кстати, недавно [ушел с работы](http://www.snob.ru/selected/entry/77600/page/1) и полностью занялся своим проектом индивидуальных пешеходных туров «[Вокруг Лондона за 40 шагов](https://www.facebook.com/Londopolia)». Будете в Лондоне — сходите.

### 008
Личный опыт: [как отправиться в кругосветное путешествие](http://www.the-village.ru/village/city/experience/145435-lichnyy-opyt-krugosvetka).

И «[Как я зарабатываю на путешествия](http://traveliving.org/how-i-make-money/)» от Маши Дубровской:
> Я уже почти семь лет не живу в России, никуда не хожу по утрам на работу, у меня нет начальника, богатого мужа, нет папымамы, которые присылали бы деньги, и нет квартиры, которую можно было бы сдать в аренду и вообще не думать о работе. Но деньги у меня всегда есть в необходимом количестве для всего самого нужного на сегодня и еще чуть чуть на завтра, я не влезаю в долги и не сильно-то экономлю. Я работаю всего по несколько часов в день в среднем, сама себе назначаю выходные и «отпуска». За эти семь лет я побывала в десяти странах, в некоторых по несколько раз, в некоторых и пожила изрядно.

Отлично написано. Секрет иногда не в том, чтобы больше зарабатывать, а в том, чтобы меньше тратить. Учиться находить удовольствие и смысл. Вот [цитата](http://minimalmac.com/post/90454916474/the-less-you-require-to-maintain-your-desired) на эту тему, автор Garrick van Burren:

> The less you require to maintain your desired standard of living, the longer you can maintain it without additional income. This isn’t about celebrating a poverty mentality. Quite the opposite. It’s an acknowledgement that once you find what works, you can remove everything else.

### 009
Горожане [о своих расходах и распределении бюджета](http://www.the-village.ru/village/city/city/144551-na-chto-zhiteli-tratyat-svoi-dengi):
> Хочу дать совет тем, кто это читает: ребята, копите деньги. Откладывайте по копейке, даже если для этого нет очевидной возможности. Делайте сбережения с каждой зарплаты, с каждого даже маленького гонорара, и вы удивитесь, как за незначительный срок у вас наберётся вполне серьёзный капитал.

В точку. Почему-то считается, что чтобы откладывать деньги, надо зарабатывать определенную сумму и «чтоб было что откладывать». Это чушь. Откладывайте 1000 рублей в месяц. Можете больше — хорошо. А если нет, то и этого достаточно.

Отложенные деньги стоит перевести на другой счет или даже в другой банк. В России сейчас, например, Связной или Рокетбанк начисляют до 10% на остаток, не требуя «открывать вклад».

### 010
Несколько моих любимых смешных видеороликов:
* [Nobody Can Cross It](http://www.youtube.com/watch?v=ruq-xR0jUCE).
* Привет тебе с Ростова, [не возвращайся никогда](http://www.youtube.com/watch?v=a8xncDeVv3o). И отличный клип «[Живи там хорошо](http://www.youtube.com/watch?v=2v4o5bthywQ)».
* [Жив, цел, орёл](http://www.youtube.com/watch?v=U8cUf-x2yfQ).
* [Ломай меня полностью](http://www.youtube.com/watch?v=jV9uXh_1Pso).
* [Bed Intruder](http://www.youtube.com/watch?v=mEAKsaQOCpQ).
* [Sweet Brown](http://www.youtube.com/watch?v=Nh7UgAprdpM).
* [Bunny Takes a Shower](http://coub.com/view/1btbcag0).

### 011
Анна Бичевская — [о Москве как худшем в мире городе для туризма](http://gorod.afisha.ru/entertainment/moskva-posledniy-v-svoem-rode-vavilon/):
> Большинство актуальных путеводителей, по-моему, уже лет десять предлагают одно и тоже: поездку на Измайловский рынок, Красную площадь, шапку-ушанку и прогулку по Старому Арбату  [...]
>
> Здесь за последнее время появилась новая молодежь, которая много путешествует, говорит на иностранных языках и реализуется в различных сферах предпринимательства, — именно эти люди уже сейчас меняют отношение приезжих к городу, так что у TripAdvisor просто устаревшие данные. [...]
>
>  Возможно, мы последний Вавилон со смешением культур, отсутствием толерантности и грубостью в противовес общей  мировой политкорректности.

### 012
[Марко пишет](http://www.marco.org/2014/06/23/elephant) о том, что подкасты сегодня уже могут обойтись без «сетей» (podcast network), и о процессе подготовки выпуска.

[Подкаст ATP](http://atp.fm/), который я все время советую, набрал стабильную аудиторию в 75 000 скачиваний каждого эпизода, и [продает спонсорские пакеты](http://atp.fm/sponsor/) по $3500 (у каждого эпизода по три спонсора).

### 013
Простой и понятный [гид по Кофескрипту для начинающих](http://framerjs.com/learn.html#coffeescript).

Люблю Кофескрипт, но иногда он сводит меня с ума = () ->

### 014
Сергей Король пишет про [поездку в Воронеж](http://sergeykorol.ru/blog/voronezh/), [Антинациональность](http://sergeykorol.ru/blog/antinationality/) и [журнал Кинфолк](http://sergeykorol.ru/blog/kinfolk/).

И ещё: [Статья — это новая книга](http://sergeykorol.ru/blog/antibook/).

### 015
Нашел у себя в iBooks [брошюру, которую Valve раздает своим сотрудникам](http://www.valvesoftware.com/company/Valve_Handbook_LowRes.pdf). Она увлекательно написана и хорошо проиллюстрирована. Интересно почитать о процессе работы в Valve.

*![valve handbook](/media/digest-10/valve-handbook.jpg)*

### 016
Вот такие в Портленде [есть поезда](http://www.portlandmonthlymag.com/slideshows/slide-show-the-portland-express-january-2014#slide=1). Вообще, если верить всему, что известно про этот город — XOXO, Portlandia, Stumptown, недорого, Panic, велодвижение, Kinfolk, погода — то там рай.

### 017
Джон О’Нолан о том, как делался Ghost: [Part IV: Let's Talk About JavaScript](http://john.onolan.org/part-iv-lets-talk-about-javascript/).

Еще интерен ответ на воропос «[Why are you building this in Node.js if not all hosts support it yet?](http://blog.ghost.org/hosted-platform-preview/)»:
> For the same reason people are building electric cars even though not all fuel stations have power points yet: It’s faster, cleaner, more efficient — and it’s undoubtedly the future of technology. Ghost is a Tesla.
>
> Some tests have already found Ghost to be up to 1,900% faster than alternatives built on PHP, and (to be totally honest with you) we haven't actually had time to do any performance optimisation yet.

### 018
Колонки Оли Малышевой: «[О токсичных отношениях](http://yogajournal.ru/blog/editorial/66107/)» и «[Как все успеть](http://yogajournal.ru/blog/editorial/67061/)». Вообще у неё [отличный блог](http://salatshop.ru/) о правильном питании с яркими фотографиями.

### 019
[Интервью с Владимиром Кумовым](http://www.yougoto.ru/article/lichnyiy-opyit/lets-bike-it-iz-meksiki-v-argenitinu) о проекте Let’s Bike It!, велодвижении и его путешествии по Латинской Америке на велосипеде.

### 020
«Как вести себя в Нью-Йорке» в комиксах: [NYC Basic Tips and Etiquette](http://www.wisebread.com/nyc-basic-tips-and-etiquette).

### 021
[Кризис-менеджмент вашей жизни](http://w-o-s.ru/article/4674) — отличные советы на ВОСе.

### 022
Андрей Подшибякин [о GTA V](http://vozduh.afisha.ru/archive/podshibyakin-gta/).

### 023
[Интервью с гениальным писателем Эрлендом Лу](http://www.rusrep.ru/article/2011/10/10/lu/), автором книг «Наивно. Супер», «Допплер» и «Мулей». Все эти три книги, кстати, рекомендую.
